%@metapost:4thalesexo36.mp
%@Auteur:APMEP\par
\compo{1}{4thalesexo36}{1}{La figure ci-contre étant donnée :
  \begin{enumerate}[label=\alph{*})]
  \item les droites $(AD)$ et $(MB)$ sont parallèles;
  \item en centimètre, les mesures réelles sont $JD=3$; $JB=1,8$;
    $MJ=3,6$; $AD=4$.
  \end{enumerate}
Calcule les longueurs $MB$ et $AJ$.
}
\begin{center}
\fbox{\begin{minipage}{0.9\linewidth}
{\em \'Ecris le détail des calculs et les propriétés utilisées dans ce
  cadre.}
\vspace{10cm}
\par\hfill\fbox{Réponse : $MB=\hbox to3cm{\dotfill}$ et
  $AJ=\hbox to3cm{\dotfill}$.}
\end{minipage}
}
\end{center}